高錕創造的平行世界

高錕創造的平行世界 - 高慧然

迎月日這天，高錕教授走了。老人在2004年患上腦退化症，過去十幾年，病情越益嚴重，他軀殼內的「那一個自己」，其實早已經離去。這一次肉身的告別，某角度來說，也算是一種解脫。

高錕教授去世的消息，藉由他的發明，迅速傳遍整個世界。網民的反應，高錕不知道，也不介意。他早已經忘記這個世界，但是，這個世界永遠不會忘記他。

完全改變現代人生活方式的兩個人，一個是高錕，一個是蘋果教主喬布斯。也許知道後者的人更多一些。但是，我卻認為高錕更偉大。高錕讓這個世界的人免費享用他發明的光纖，於是，現實世界外有了另一個平行世界：網絡世界。

在網絡世界，不同出身、不同背景的人彼此相識、交往，互相窺視不同階層人的生活。而這些人，在現實世界永遠沒有交匯點。從這個意義上來說，高錕締造了一個真正平等的世界，創造了人與人之間的絕對平等。

作為一個專欄作家，我的生活方式的改變，得益於高錕的發明。我還記得前輩告訴過我的故事，以前的專欄作家是沒有假期的，因為寫好稿要自己交去報館，非常困身。

哪像現在，拎起一部電腦或者喬布斯發明的手機，就可以去全世界任何地方工作。不止是方便了，而且眼界更開闊。

感謝高錕。感謝您的發明，感謝您的無私，感謝您讓世界見證華人有那樣美好的人性。

高慧然

上一則
上一則
聽黨的話說執就執 (鄧達智)

下一則
下一則
不須感動也不須反動 (曾志豪)